[{"Question":" La intubaci\u00f3n nasal a ciegas est\u00e1 contraindicada en las siguientes circunstancias ","numero":"Pregunta 1 ","Option":" Fractura horizontal del maxilar inferior ","Feedback":"La intubaci\u00f3n nasal est\u00e1 contraindicada en traumatismos del macizo facial por el riesgo  de colocaci\u00f3n intracraneal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":1,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" La intubaci\u00f3n nasal a ciegas est\u00e1 contraindicada en las siguientes circunstancias ","numero":"Pregunta 2 ","Option":" En las fracturas Le Fort III ","Feedback":"La intubaci\u00f3n nasal est\u00e1 contraindicada en traumatismos del macizo facial por el riesgo  de colocaci\u00f3n intracraneal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":2,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" La intubaci\u00f3n nasal a ciegas est\u00e1 contraindicada en las siguientes circunstancias ","numero":"Pregunta 3 ","Option":" En pacientes con signo de Battle ","Feedback":"El signo de Battle es una equimosis perimastoidea que, tras un traumatismo craneal,  indicar\u00eda una fractura de la base del cr\u00e1neo; raz\u00f3n por la que estar\u00eda contraindicada la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":3,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" La intubaci\u00f3n nasal a ciegas est\u00e1 contraindicada en las siguientes circunstancias ","numero":"Pregunta 4 ","Option":" En pacientes con signo de Cullen ","Feedback":"El signo de Cullen es una equimosis periumbilical que aparece, de forma excepcional,  en la pancreatitis aguda necrohemorr\u00e1gica como extensi\u00f3n de un hematoma por el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":4,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" La intubaci\u00f3n nasal a ciegas est\u00e1 contraindicada en las siguientes circunstancias ","numero":"Pregunta 5 ","Option":" En presencia de un hematoma periorbitario, pero con radiolog\u00eda craneal normal ","Feedback":"Los ojos de mapache o equimosis periorbitaria bilateral  es un signo tardios de una  fractura de base de cr\u00e1neo, por lo que no deber\u00edamos realizar intubaci\u00f3n nasal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":5,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" Indicaci\u00f3n de intubaci\u00f3n traqueal urgente: ","numero":"Pregunta 6 ","Option":" GCS menor de 10 ","Feedback":"Se indica con un Glasgow menor de 9. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":6,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Indicaci\u00f3n de intubaci\u00f3n traqueal urgente: ","numero":"Pregunta 7 ","Option":" GCS menor de 9 por hipoglucemia ","Feedback":"El paciente debe estar intubado durante la reanimaci\u00f3n cardiopulmonar avanzada,  cuando presenta episodios de apnea, disminuci\u00f3n del nivel de la conciencia con valores ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":7,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Indicaci\u00f3n de intubaci\u00f3n traqueal urgente: ","numero":"Pregunta 8 ","Option":" Fractura Le Fort III ","Feedback":"Si no supone una dificultad para la ventilaci\u00f3n no tiene por qu\u00e9 ser una indicaci\u00f3n de  intubaci\u00f3n traqueal urgente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":8,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Indicaci\u00f3n de intubaci\u00f3n traqueal urgente: ","numero":"Pregunta 9 ","Option":" Paciente que se agita cuando se le coloca en posici\u00f3n de dec\u00fabito supino ","Feedback":"Siempre y cuando el paciente pueda ventilar de forma adecuada y la causa de la  agitaci\u00f3n no sea la asfixia no deberemos realizar una intubaci\u00f3n traqueal urgente por ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":9,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Indicaci\u00f3n de intubaci\u00f3n traqueal urgente: ","numero":"Pregunta 10 ","Option":" Enfisema quir\u00fargico facial ","Feedback":"Si el grado de enfisema supone un riesgo para la ventilaci\u00f3n del paciente deber\u00edamos  plantearnos la intubaci\u00f3n, si no no deber\u00edamos hacerla. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":10,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" La presencia de una fractura de Le Fort aislada, puede complicarse con: ","numero":"Pregunta 11 ","Option":" Obstrucci\u00f3n de la v\u00eda a\u00e9rea ","Feedback":"Las mayores complicaciones de estas fracturas surgen a consecuencia de un tratamiento  postergado. Esto ocurre en algunas ocasiones por negligencia del cirujano, y en otras, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":11,"new":3.0,"Res":true},{"Question":" La presencia de una fractura de Le Fort aislada, puede complicarse con: ","numero":"Pregunta 12 ","Option":" Lesi\u00f3n cervical ","Feedback":"Las mayores complicaciones de estas fracturas surgen a consecuencia de un tratamiento  postergado. Esto ocurre en algunas ocasiones por negligencia del cirujano, y en otras, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":12,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" La presencia de una fractura de Le Fort aislada, puede complicarse con: ","numero":"Pregunta 13 ","Option":" Hemorragia masiva ","Feedback":"Las mayores complicaciones de estas fracturas surgen a consecuencia de un tratamiento  postergado. Esto ocurre en algunas ocasiones por negligencia del cirujano, y en otras, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":13,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" La presencia de una fractura de Le Fort aislada, puede complicarse con: ","numero":"Pregunta 14 ","Option":" Hipertensi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Las mayores complicaciones de estas fracturas surgen a consecuencia de un tratamiento  postergado. Esto ocurre en algunas ocasiones por negligencia del cirujano, y en otras, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":14,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" La presencia de una fractura de Le Fort aislada, puede complicarse con: ","numero":"Pregunta 15 ","Option":" Edema pulmonar por presi\u00f3n negativa ","Feedback":"Las mayores complicaciones de estas fracturas surgen a consecuencia de un tratamiento  postergado. Esto ocurre en algunas ocasiones por negligencia del cirujano, y en otras, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":15,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" \u00bfCual de las siguientes afirmaciones es correcta?  A","numero":"Pregunta 16 ","Option":" Todas las fracturas faciales complejas deben ser tratadas quir\u00fargicamente dentro de ","Feedback":"Existen fracturas faciales que no suponen un riesgo para la vida del paciente y en las  que la demora en su tratamiento no afecta gravemente a su pron\u00f3stico funcional y que ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":16,"new":4.0,"Res":false},{"Question":" \u00bfCual de las siguientes afirmaciones es correcta?  A","numero":"Pregunta 17 ","Option":" La presencia de trismo es una contraindicaci\u00f3n para el uso de una inducci\u00f3n ","Feedback":"El trismo o trismus la es contracci\u00f3n de los m\u00fasculos maseteros provocada por un  t\u00e9tano que impide abrir la boca, actualmente el t\u00e9rmino trismo o trismus se refiere al ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":17,"new":4.0,"Res":false},{"Question":" \u00bfCual de las siguientes afirmaciones es correcta?  A","numero":"Pregunta 18 ","Option":" La fijaci\u00f3n intermaxilar permite la apertura de la boca al final de la intervenci\u00f3n ","Feedback":"Las fracturas de mand\u00edbula precisan normalmente de una fijaci\u00f3n intermaxilar temporal  con un registro correcto de oclusi\u00f3n para reducirlas antes de fijarlas. El m\u00e9todo est\u00e1ndar ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":18,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" \u00bfCual de las siguientes afirmaciones es correcta?  A","numero":"Pregunta 19 ","Option":" La intubaci\u00f3n submentoniana es una alternativa v\u00e1lida a la traqueostom\u00eda en ","Feedback":"Respuesta correcta  Cierto.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":19,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" \u00bfCual de las siguientes afirmaciones es correcta?  A","numero":"Pregunta 20 ","Option":" La intubaci\u00f3n submentoniana se asocia m\u00e1s frecuentemente con infecciones por ","Feedback":"La complicaci\u00f3n m\u00e1s frecuentes es la infecci\u00f3n de la herida quir\u00fargica, que suele curar  sin dejar secuelas est\u00e9ticas. En este sentido, es mejor no suturar la herida cervical, pues ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":20,"new":4.0,"Res":false},{"Question":" Cuidados iniciales del quemado: ","numero":"Pregunta 21 ","Option":" El uso de toallas h\u00famedas es un m\u00e9todo eficaz para enfriar la quemadura- ","Feedback":"Medidas a tomar ante una quemadura:    El primer objetivo a realizar es la separaci\u00f3n de la v\u00edctima del agente causante de la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":21,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" Cuidados iniciales del quemado: ","numero":"Pregunta 22 ","Option":" Los cubos de hielo se emplean para enfriar la quemadura y detener la extensi\u00f3n de ","Feedback":"Puede aplicarse hielo o compresas fr\u00edas en las quemaduras para aliviar el dolor y  disminuir el efecto del calor sobre los tejidos, con precauci\u00f3n para evitar la hipotermia ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":22,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" Cuidados iniciales del quemado: ","numero":"Pregunta 23 ","Option":" La alb\u00famina es el l\u00edquido que m\u00e1s se emplea en la reanimaci\u00f3n de estos pacientes ","Feedback":"Se prefieren soluciones como ringer y suero salino en la reanimaci\u00f3n hemodin\u00e1mica  inicial. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":23,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" Cuidados iniciales del quemado: ","numero":"Pregunta 24 ","Option":" Para apagar el incendio de las ropas de la v\u00edctima lo mejor es hacerla rodar por el ","Feedback":"Se prefiere cubrir al paciente con mantas para apagar las llamas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":24,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" Cuidados iniciales del quemado: ","numero":"Pregunta 25 ","Option":" El papel de pl\u00e1stico para envolver alimentos puede servirnos como vendaje de ","Feedback":"Minimiza la p\u00e9rdida de calor . ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":25,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" Reanimaci\u00f3n intravenosa: ","numero":"Pregunta 26 ","Option":" Es innecesaria en las quemaduras superficiales ","Feedback":"La reposici\u00f3n de m\u00e1s o menos fluidoterapia depender\u00e1 de la superficie corporal  quemada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":26,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" Reanimaci\u00f3n intravenosa: ","numero":"Pregunta 27 ","Option":" Es innecesaria en las quemaduras el\u00e9ctricas ","Feedback":"En las quemaduras el\u00e9ctricas tambi\u00e9n hay que realizar reanimaci\u00f3n hemodin\u00e1mica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":27,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" Reanimaci\u00f3n intravenosa: ","numero":"Pregunta 28 ","Option":" Los vol\u00famenes totales a administrar deben reducirse en presencia de da\u00f1o ","Feedback":"No deben reducirse con da\u00f1o inhalatorio, pues con da\u00f1o inhalatorio hay una gran  p\u00e9rdida de l\u00edquidos asociada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":28,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" Reanimaci\u00f3n intravenosa: ","numero":"Pregunta 29 ","Option":" Las cantidades de l\u00edquidos son m\u00e1ximas durante las primeras horas despu\u00e9s de la ","Feedback":"Formula Parkland:  \u2022 Primeras 24 h: 4 ml x % superficie quemada (excluyendo las quemaduras ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":29,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" Reanimaci\u00f3n intravenosa: ","numero":"Pregunta 30 ","Option":" La forma correcta de valorar su eficacia es mediante monitorizaci\u00f3n invasiva ","Feedback":"La monitorizaci\u00f3n debe incluir: frecuencia cardiaca, tensi\u00f3n arterial, pulsos distales,  relleno capilar, compromiso circulatorio distal por s\u00edndrome compartimental y sobre ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":30,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" Da\u00f1o inhalatorio: ","numero":"Pregunta 31 ","Option":" Debe sospecharse en los pacientes con quemaduras faciales ","Feedback":"Siempre debe sospecharse en esta circunstancia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":31,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Da\u00f1o inhalatorio: ","numero":"Pregunta 32 ","Option":" Casi siempre se acompa\u00f1a de estridor inspiratorio ","Feedback":"Tanto en las v\u00edas a\u00e9reas mayores como en las m\u00e1s peque\u00f1as se produce  broncoconstricci\u00f3n importante por la presencia de gases t\u00f3xicos en el humo inhalado. Si ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":32,"new":7.0,"Res":false},{"Question":" Da\u00f1o inhalatorio: ","numero":"Pregunta 33 ","Option":" El pulsiox\u00edmetro puede mostrarnos lecturas bajas falsas ","Feedback":"En las intoxicaciones por mon\u00f3xido de carbono la lectura est\u00e1 falsamente elevada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":33,"new":7.0,"Res":false},{"Question":" Da\u00f1o inhalatorio: ","numero":"Pregunta 34 ","Option":" Siempre debe llevarnos a intubar al paciente de manera precoz ","Feedback":"Deberemos valorar cada caso concreto y decidir en consecuencia.  La intubaci\u00f3n en caso de sospecha de compromiso de la v\u00eda a\u00e9rea superior no debe ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":34,"new":7.0,"Res":false},{"Question":" Da\u00f1o inhalatorio: ","numero":"Pregunta 35 ","Option":" Puede producir insuficiencia respiratoria sin compromiso de la v\u00eda a\u00e9rea ","Feedback":"Las complicaciones respiratorias pueden estar determinadas por factores no  directamente relacionados con el par\u00e9nquima pulmonar. La reanimaci\u00f3n con exceso de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":35,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Despu\u00e9s de la inducci\u00f3n de una anestesia general para una ces\u00e1rea, han sido  in\u00fatiles las maniobras de intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 36 ","Option":" La paciente debe colocarse en dec\u00fabito lateral izquierdo ","Feedback":"El dec\u00fabito lateral izquierdo no favorecer\u00e1 la intubaci\u00f3n ni la ventilaci\u00f3n y aunque  mejore la hemodin\u00e1mica por disminuir la compresi\u00f3n del \u00fatero gr\u00e1vido de los grandes ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":36,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Despu\u00e9s de la inducci\u00f3n de una anestesia general para una ces\u00e1rea, han sido  in\u00fatiles las maniobras de intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 37 ","Option":" La paciente debe ser despertada ","Feedback":"Aunque siempre ha de tenerse en la cabeza el despertar a la paciente, antes habr\u00e1 que  hacer otras cosas pues muy posiblemente se desaturar\u00e1 antes de que se despierte y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":37,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Despu\u00e9s de la inducci\u00f3n de una anestesia general para una ces\u00e1rea, han sido  in\u00fatiles las maniobras de intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 38 ","Option":" La anestesia debe profundizarse para evitar el riesgo de v\u00f3mito ","Feedback":"La profundizaci\u00f3n de la anestesia en una v\u00eda a\u00e9rea no sellada no disminuye el riesgo de  broncoaspiraci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":38,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Despu\u00e9s de la inducci\u00f3n de una anestesia general para una ces\u00e1rea, han sido  in\u00fatiles las maniobras de intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 39 ","Option":" Se recomienda colocar a la paciente en posici\u00f3n de Trendelenburg para prevenir la ","Feedback":"Existen autores que dicen que la maniobra de trendelemburg disminuye el riesgo de  broncoaspiraci\u00f3n tras regurgitaci\u00f3n al dificultar el paso del contenido g\u00e1strico contra ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":39,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Despu\u00e9s de la inducci\u00f3n de una anestesia general para una ces\u00e1rea, han sido  in\u00fatiles las maniobras de intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 40 ","Option":" Se puede emplear una mascarilla lar\u00edngea ","Feedback":"Una de las medidas de rescate en un paciente que no se puede intubar es una mascarilla  lar\u00edngea aunque no proteja contra la broncoaspiraci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":40,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" Si realiza una cricotiroidotom\u00eda: ","numero":"Pregunta 41 ","Option":" Nunca se puede ventilar al paciente a trav\u00e9s de una c\u00e1nula de 4 mm ","Feedback":"La ventilaci\u00f3n jet percut\u00e1nea permite la ventilaci\u00f3n a trav\u00e9s de c\u00e1nulas de peque\u00f1o  calibre. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":41,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" Si realiza una cricotiroidotom\u00eda: ","numero":"Pregunta 42 ","Option":" Si se emplea una c\u00e1nula de 13G, la espiraci\u00f3n se realiza a trav\u00e9s de la boca ","Feedback":"La espiraci\u00f3n siempre se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de la boca en cricotiroidotom\u00edas con c\u00e1nulas  de peque\u00f1o calibre; por esta raz\u00f3n este tipo de c\u00e1nulas no deben de disponer de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":42,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" Si realiza una cricotiroidotom\u00eda: ","numero":"Pregunta 43 ","Option":" Se puede da\u00f1ar la pared traqueal posterior ","Feedback":"Al introducir la c\u00e1nula con el fiador, habitualmente met\u00e1lico, podemos da\u00f1ar la pared  posterior traqueal por calcular mal la distancia hasta la misma. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":43,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" Si realiza una cricotiroidotom\u00eda: ","numero":"Pregunta 44 ","Option":" Si se emplea una bolsa de Amb\u00fa, no se produce enfisema quir\u00fargico ","Feedback":"Se puede producir enfisema quir\u00fargico si la c\u00e1nula ha creado una falsa v\u00eda  independientemente de con qu\u00e9 dispositivo ventilemos al paciente ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":44,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" Si realiza una cricotiroidotom\u00eda: ","numero":"Pregunta 45 ","Option":" No se puede mantener la presi\u00f3n cricotiroidea ","Feedback":"Se podr\u00eda mantener la presi\u00f3n cricotiroidea una vez colocada la c\u00e1nula en cuesti\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":45,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" Si empleamos una mascarilla lar\u00edngea en un protocolo de fracaso de  intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 46 ","Option":" Deberemos interrumpir transitoriamente la presi\u00f3n cricoidea ","Feedback":"De esa forma, sin presi\u00f3n cricoidea, no alterar\u00edamos la morfolog\u00eda de la laringe y en  principio con ello se adaptar\u00eda mejor la mascarilla lar\u00edngea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":46,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" Si empleamos una mascarilla lar\u00edngea en un protocolo de fracaso de  intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 47 ","Option":" La talla 3 es la indicada para las pacientes ","Feedback":"Se indica una u otra talla en funci\u00f3n del peso del paciente. Por ej. la talla 3 es para  pacientes de 30 - 50 Kg. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":47,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" Si empleamos una mascarilla lar\u00edngea en un protocolo de fracaso de  intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 48 ","Option":" Se deben anular los reflejos de la v\u00eda a\u00e9rea mediante el empleo de una dosis baja de ","Feedback":"En la situaci\u00f3n de emergencia que propone la pregunta prima introducir la mascarilla  lar\u00edngea e intentar que el paciente vuelva a ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea por lo que no ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":48,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" Si empleamos una mascarilla lar\u00edngea en un protocolo de fracaso de  intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 49 ","Option":" Puede servirnos de gu\u00eda para una intubaci\u00f3n traqueal ","Feedback":"La mascarilla fastrach o mascarilla lar\u00edngea para intubaci\u00f3n (MLI) cuenta con esta  funci\u00f3n entre otras. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":49,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" Si empleamos una mascarilla lar\u00edngea en un protocolo de fracaso de  intubaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 50 ","Option":" Debemos emplear relajantes musculares despu\u00e9s de su inserci\u00f3n ","Feedback":"En la situaci\u00f3n de emergencia que propone la pregunta prima introducir la mascarilla  lar\u00edngea e intentar que el paciente vuelva a ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea por lo que no ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":50,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" Dejar de fumar: ","numero":"Pregunta 51 ","Option":" Devuelve la ca\u00edda del FEV1 a cifras normales ","Feedback":"El abandono del tabaco es la forma m\u00e1s efectiva de reducir el riesgo de desarrollar  EPOC y de frenar su progresi\u00f3n (evidencia A), y junto con la oxigenoterapia ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":51,"new":11.0,"Res":false},{"Question":" Dejar de fumar: ","numero":"Pregunta 52 ","Option":" Durante 1-2 meses puede incrementar las complicaciones respiratorias ","Feedback":"El tratamiento preoperatorio dirigido a optimizar la situaci\u00f3n del paciente previo a la  cirug\u00eda a diferencia del asma habitualmente solo puede corregir de forma parcial la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":52,"new":11.0,"Res":false},{"Question":" Dejar de fumar: ","numero":"Pregunta 53 ","Option":" Si se mantiene durante 12 horas tiene un efecto m\u00ednimo sobre el trabajo respiratorio ","Feedback":"Su efecto sobre el trabajo respiratorio es m\u00ednimo pero dejar de fumar al menos durante  el d\u00eda anterior para disminuir la cantidad de carboxiHb y con ello mejorar el transporte ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":53,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Dejar de fumar: ","numero":"Pregunta 54 ","Option":" Si se mantiene durante 1-2 d\u00edas, la reactividad bronquial mejora ","Feedback":"Salvo que la reactividad bronquial sea generada por estr\u00e9s y ansiedad en cuyo caso el  dejar de fumar para un fumador habitual podr\u00eda contribuir a todo lo contrario. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":54,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Dejar de fumar: ","numero":"Pregunta 55 ","Option":" Es m\u00e1s f\u00e1cil si se emplean tratamientos sustitutivos con nicotina ","Feedback":"En pacientes con un grado moderado o alto de dependencia nicot\u00ednica es aconsejable  introducir la terapia sustitutiva con nicotina, bupropi\u00f3n o vareniclina. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":55,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Fumar: ","numero":"Pregunta 56 ","Option":" Protege contra la enfermedad de Crohn ","Feedback":"Parece que fumar protege contra la colitis ulcerosa pero no contra el Crohn. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":56,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Fumar: ","numero":"Pregunta 57 ","Option":" Es un factor de riesgo de trombosis arterial ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":57,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" Fumar: ","numero":"Pregunta 58 ","Option":" Reduce el riesgo de n\u00e1usea y v\u00f3mito postoperatorio ","Feedback":"El no fumar aumenta el riesgo de nauseas y v\u00f3mitos postoperatorios. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":58,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" Fumar: ","numero":"Pregunta 59 ","Option":" Los hijos de madres fumadoras no tienen m\u00e1s riesgo de ser prematuros ","Feedback":"Las mujeres fumadoras o las no fumadoras expuestas al humo tienen m\u00e1s riesgo de  tener beb\u00e9s de bajo peso al nacer o beb\u00e9s prematuros. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":59,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Fumar: ","numero":"Pregunta 60 ","Option":" Los hijos de madres fumadoras no tienen m\u00e1s riesgo de muerte s\u00fabita ","Feedback":"Los reci\u00e9n nacidos de madres fumadoras tienen el DOBLE de riesgo de muerte blanca o  muerte en la cuna. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":60,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" En los pacientes con marcapasos debemos hacer las siguientes comprobaciones  antes de una cirug\u00eda ","numero":"Pregunta 61 ","Option":" Radiograf\u00eda de t\u00f3rax ","Feedback":"Es una de las pruebas de rutina antes de una cirug\u00eda para un paciente con marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":61,"new":13.0,"Res":true},{"Question":" En los pacientes con marcapasos debemos hacer las siguientes comprobaciones  antes de una cirug\u00eda ","numero":"Pregunta 62 ","Option":" Pruebas de funci\u00f3n hep\u00e1tica ","Feedback":"No est\u00e1 indicado s\u00f3lo por el hecho de tener un marcapasos, deber\u00edamos valorar otras  circunstancias para saber si est\u00e1 indicado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":62,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" En los pacientes con marcapasos debemos hacer las siguientes comprobaciones  antes de una cirug\u00eda ","numero":"Pregunta 63 ","Option":" Electrocardiograma de reposo ","Feedback":"Es una de las pruebas de rutina antes de una cirug\u00eda para un paciente con marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":63,"new":13.0,"Res":true},{"Question":" En los pacientes con marcapasos debemos hacer las siguientes comprobaciones  antes de una cirug\u00eda ","numero":"Pregunta 64 ","Option":" Ecocardiograf\u00eda ","Feedback":"No est\u00e1 indicado s\u00f3lo por el hecho de tener un marcapasos, deber\u00edamos valorar otras  circunstancias para saber si est\u00e1 indicado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":64,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" En los pacientes con marcapasos debemos hacer las siguientes comprobaciones  antes de una cirug\u00eda ","numero":"Pregunta 65 ","Option":" Pruebas de funci\u00f3n pulmonar ","Feedback":"No est\u00e1 indicado s\u00f3lo por el hecho de tener un marcapasos, deber\u00edamos valorar otras  circunstancias para saber si est\u00e1 indicado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":65,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" La modulaci\u00f3n de la frecuencia en un marcapasos: ","numero":"Pregunta 66 ","Option":" Se describe por la quinta letra del c\u00f3digo NASPE\/BPEG ","Feedback":"La cuarta letra (R), nos indica que incorpora un sensor (generalmente de movimiento)  que permite la modificaci\u00f3n de la FC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":66,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" La modulaci\u00f3n de la frecuencia en un marcapasos: ","numero":"Pregunta 67 ","Option":" Fija una frecuencia menor durante el sue\u00f1o ","Feedback":"No necesariamente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":67,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" La modulaci\u00f3n de la frecuencia en un marcapasos: ","numero":"Pregunta 68 ","Option":" El AAI est\u00e1 indicado en el bloqueo AV ","Feedback":"Est\u00e1 indicado cuando existe una disfunci\u00f3n sinusal con una conducci\u00f3n  aur\u00edculoventricular (AV) normal. No es apropiado para bloqueo AV ni para el s\u00edncope ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":68,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" La modulaci\u00f3n de la frecuencia en un marcapasos: ","numero":"Pregunta 69 ","Option":" Mejora la respuesta del paciente al ejercicio ","Feedback":"Es una de las ventajas del marcapasos cuando est\u00e1 indicado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":69,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" La modulaci\u00f3n de la frecuencia en un marcapasos: ","numero":"Pregunta 70 ","Option":" Debe desactivarse durante la cirug\u00eda ","Feedback":"Si el paciente no es dependiente de marcapasos no deber\u00edamos modificar la  programaci\u00f3n del marcapasos. Durante la cirug\u00eda debe programarse en modo de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":70,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el desfibrilador implantable: ","numero":"Pregunta 71 ","Option":" La funci\u00f3n marcapasos reduce la sintomatolog\u00eda despu\u00e9s del disparo ","Feedback":"Todo DAI es adem\u00e1s un marcapasos y la funci\u00f3n del mismo permite reducir la  sintomatolog\u00eda en determinadas circunstancias como por ej. despu\u00e9s del disparo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":71,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el desfibrilador implantable: ","numero":"Pregunta 72 ","Option":" Su tama\u00f1o no es mucho mayor que los primeros marcapasos ","Feedback":"Su petaca es mayor que la de los marcapasos actuales aunque no mucho mayor que la de  los primeros marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":72,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el desfibrilador implantable: ","numero":"Pregunta 73 ","Option":" Se ofrece a m\u00e1s pacientes cada d\u00eda ","Feedback":"Cierto. Pues ha demostrado que aumenta la superviviencia de aquellos en los que est\u00e1  indicado. Los desfibriladores se implantan como prevenci\u00f3n primaria en pacientes que, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":73,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el desfibrilador implantable: ","numero":"Pregunta 74 ","Option":" El resincronizador s\u00f3lo se encuentra en los marcapasos, no en los DAI ","Feedback":"En ocasiones los MP o los DAI no solo estimulan en AD y VD sino que tambi\u00e9n pueden  estimular en VI. Ello se consigue al introducir un peque\u00f1o electrodo a trav\u00e9s del seno ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":74,"new":15.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el desfibrilador implantable: ","numero":"Pregunta 75 ","Option":" Puede desactivarse mediante un im\u00e1n ","Feedback":"El im\u00e1n desactivar\u00eda su terapia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":75,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" Marcapasos: ","numero":"Pregunta 76 ","Option":" Los electrodos bipolares se afectan m\u00e1s por la interferencia electromagn\u00e9tica ","Feedback":"El bistur\u00ed bipolar afecta menos al marcapasos y por eso es el de elecci\u00f3n siempre que se  pueda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":76,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" Marcapasos: ","numero":"Pregunta 77 ","Option":" El uso de un im\u00e1n los convierte en VOO ","Feedback":"La aplicaci\u00f3n de un im\u00e1n sobre un marcapasos provocar\u00e1 que funcione temporalmente  en un modo as\u00edncrono (DOO o VOO) a una frecuencia determinada de disparo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":77,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" Marcapasos: ","numero":"Pregunta 78 ","Option":" Los modos m\u00e1s frecuentes son el VVI y el DDD ","Feedback":"Cierto.     Marcapasos unicameral ventricular (VVI\/ VOO) Est\u00e1 indicado cuando se quiere ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":78,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" Marcapasos: ","numero":"Pregunta 79 ","Option":" El umbral es el voltaje m\u00e1ximo que se requiere para la captura el\u00e9ctrica ","Feedback":"Es el m\u00ednimo estimulo el\u00e9ctrico necesario para tener una captura consistente del  musculo cardiaco fuera de su periodo refractario. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":79,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" Marcapasos: ","numero":"Pregunta 80 ","Option":" Son el tratamiento de elecci\u00f3n para los bloqueos card\u00edacos de 2 y 3 grado ","Feedback":"Junto con la enfermedad del nodo sinusal son sus principales indicaciones. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":80,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la anestesia general para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 81 ","Option":" Est\u00e1 indicada para todas las ces\u00e1reas urgentes ","Feedback":"En ces\u00e1rea de urgencia deberemos distinguir la verdadera urgencia o \"estallido\u201d de la  urgencia relativa porque eso nos podr\u00e1 orientar sobre el m\u00e9todo anest\u00e9sico m\u00e1s ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":81,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la anestesia general para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 82 ","Option":" La administraci\u00f3n de opi\u00e1ceos como el alfentanilo o el remifentanilo est\u00e1 ","Feedback":"No est\u00e1 contraindicada, de hecho se utilizan opioides en la anestesia general para una  cesarea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":82,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la anestesia general para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 83 ","Option":" Cantidades m\u00ednimas de gases anest\u00e9sicos elevan el flujo sangu\u00edneo \u00fatero-","Feedback":"De hecho est\u00e1 descrito que los anest\u00e9sicos vol\u00e1tiles a partir de una determinada  concentraci\u00f3n, dependiendo el anest\u00e9sico vol\u00e1til, pueden producir un cierto grado de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":83,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la anestesia general para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 84 ","Option":" El magnesio prolonga la duraci\u00f3n de acci\u00f3n de todos los bloqueantes ","Feedback":"El sulfato de magnesio compite con el calcio y por tanto puede aumentar el efecto de los  relajantes musculares pero sobre todo aumenta significativamente el bloqueo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":84,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la anestesia general para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 85 ","Option":" Debe emplease siempre despu\u00e9s de una convulsi\u00f3n ecl\u00e1mptica ","Feedback":"El sulfato de magnesio es un f\u00e1rmaco que se usa en la profilaxis de las convulsiones en  la preeclampsia y en la eclampsia, no tiene que haber habido una convulsi\u00f3n para tener ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":85,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el uso de la raquianestesia para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 86 ","Option":" No debe emplearse nunca para una ces\u00e1rea urgente ","Feedback":"Al igual que respondimos en la pregunta 17-A respecto a la anestesia general hay que  valorar la verdadera urgencia de la situaci\u00f3n y si esta permite realizar una anestesia ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":86,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el uso de la raquianestesia para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 87 ","Option":" El espacio interespinoso L1-L2 no se debe emplear ","Feedback":"Aunque preferimos espacios como el L3-L4 para la anestesia intradural, en teor\u00eda la  m\u00e9dula en adultos llega hasta L1 en la mayor\u00eda de los casos por lo que el espacio L1-L2 ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":87,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el uso de la raquianestesia para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 88 ","Option":" Para ajustar la dosis de bupivaca\u00edna hiperb\u00e1rica debemos tener en cuenta la edad ","Feedback":"Las embarazadas con un \u00fatero gr\u00e1vido mas grande como corresponde a edades  gestacionales avanzadas en principio necesitar\u00edan menos dosis de anest\u00e9sico local en la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":88,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el uso de la raquianestesia para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 89 ","Option":" La fenilefrina est\u00e1 contraindicada porque produce acidemia fetal ","Feedback":"La fenilefrina no est\u00e1 contraindicada en la ces\u00e1rea. Es cierto que est\u00e1 descrito que puede  reducir el flujo sangu\u00edneo \u00fatero-placentario y con ello podr\u00eda incluso producir una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":89,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el uso de la raquianestesia para la ces\u00e1rea: ","numero":"Pregunta 90 ","Option":" En presencia de pre-eclampsia, el tratamiento con antihipertensivos incrementa la ","Feedback":"El concepto \"hipotensi\u00f3n secundaria\u201d se refiere a una presi\u00f3n arterial baja que es  consecuencia de una enfermedad o una acci\u00f3n de un medicamento. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":90,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" La realizaci\u00f3n de una t\u00e9cnica combinada epidural-raquianestesia para una  ces\u00e1rea:  A","numero":"Pregunta 91 ","Option":" La frecuencia con la que es necesaria la conversi\u00f3n a anestesia general es menor ","Feedback":"No supone un mayor \u00e9xito a la hora de evitar la anestesia general pues la t\u00e9cnica  combinada resulta mas dificultosa que la t\u00e9cnica intradural y en caso de que no resultara ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":91,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" La realizaci\u00f3n de una t\u00e9cnica combinada epidural-raquianestesia para una  ces\u00e1rea:  A","numero":"Pregunta 92 ","Option":" La administraci\u00f3n de opi\u00e1ceos es mejor con la mezcla intrarraqu\u00eddea que a trav\u00e9s ","Feedback":"El uso de opioides intraduralmente ejercen un efecto mayor a igual dosis que en espacio  epidural, pero esto no significa que sean mejores. Los opioides, a las dosis indicadas, se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":92,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" La realizaci\u00f3n de una t\u00e9cnica combinada epidural-raquianestesia para una  ces\u00e1rea:  A","numero":"Pregunta 93 ","Option":" Eleva el riesgo de cefalea pospunci\u00f3n lumbar por el uso de la guja de Tuohy ","Feedback":"Cierto. Si adem\u00e1s de una aguja intradural usamos una aguja epidural, la punta de la  aguja de Tuohy podr\u00eda puncionar la duramadre y con ello producir con mayor ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":93,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" La realizaci\u00f3n de una t\u00e9cnica combinada epidural-raquianestesia para una  ces\u00e1rea:  A","numero":"Pregunta 94 ","Option":" Si se emplea la t\u00e9cnica aguja-a trav\u00e9s de aguja, el cat\u00e9ter epidural puede colocarse ","Feedback":"Cuando utilizamos los sets de anestesia combinada en los que la aguja de Tuohy cuenta  con un peque\u00f1o canal para poder introducir a su trav\u00e9s la aguja intradural, existe la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":94,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" La realizaci\u00f3n de una t\u00e9cnica combinada epidural-raquianestesia para una  ces\u00e1rea:  A","numero":"Pregunta 95 ","Option":" Es una t\u00e9cnica \u00fatil en la paciente con placenta previa ","Feedback":"En paciente HD estable puede utilizarse esta t\u00e9cnica como parte de la anestesia regional  elegida si finalmente la anestesia regional es la de elecci\u00f3n, a valorar seg\u00fan las ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":95,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n a la administraci\u00f3n de relajantes musculares en el paciente con  quemaduras:  A","numero":"Pregunta 96 ","Option":" La administraci\u00f3n de succinilcolina est\u00e1 contraindicada desde el momento de la ","Feedback":"En el momento de la quemadura podr\u00eda usarse succinilcolina pues a\u00fan no le ha dado  tiempo al paciente a generar receptores sobre los que podr\u00eda actuar la succinilcolina ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":96,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n a la administraci\u00f3n de relajantes musculares en el paciente con  quemaduras:  A","numero":"Pregunta 97 ","Option":" La sensibilidad a la administraci\u00f3n de relajantes no despolarizante se normaliza a ","Feedback":"Aproximadamente. En cuanto a los relajantes musculares no despolarizantes, la  resistencia a \u00e9stos en el paciente quemado se presenta para todos. Hay incremento en la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":97,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n a la administraci\u00f3n de relajantes musculares en el paciente con  quemaduras:  A","numero":"Pregunta 98 ","Option":" La resistencia a los relajantes no despolarizantes no se puede explicar \u00fanicamente ","Feedback":"Los relajantes neuromusculares presentan respuesta anormal en el paciente quemado,  pudiendo ser diferentes las causas, entre las cuales pueden mencionarse: cambios en la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":98,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n a la administraci\u00f3n de relajantes musculares en el paciente con  quemaduras:  A","numero":"Pregunta 99 ","Option":" La hiperkalemia que se produce tras la administraci\u00f3n de la succinilcolina se debe a ","Feedback":"Los pacientes quemados presentan lesiones nerviosas y de extensas \u00e1reas de tejido. Esto  por lo tanto incrementa la susceptibilidad de sufrir hiperpotasemia en caso de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":99,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n a la administraci\u00f3n de relajantes musculares en el paciente con  quemaduras:  A","numero":"Pregunta 100 ","Option":" El uso de relajantes musculares es obligatorio para el control de la v\u00eda a\u00e9rea ","Feedback":"No necesariamente se precisa de relajantes musculares para el control de la v\u00eda a\u00e9rea  pues no todos los paciente quemados que se anestesian son est\u00f3magos llenos y por tanto ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":100,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" Durante el tratamiento del paciente quemado: ","numero":"Pregunta 101 ","Option":" La temperatura del SNC puede llegar a los 30\u00baC ","Feedback":"Las quemaduras son una causa de p\u00e9rdida de calor y humedad raz\u00f3n por la que se tiene  que tener especial cuidado del paciente en este aspecto, evitando que pierda mas calor e ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":101,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Durante el tratamiento del paciente quemado: ","numero":"Pregunta 102 ","Option":" La aplicaci\u00f3n de PEEP incrementa la inestabilidad cardiovascular, y est\u00e1 ","Feedback":"Bien es cierto que en paciente hipovol\u00e9mico, y el paciente quemado a veces lo est\u00e1, la  PEEP disminuye el retorno venoso y con ello puede favorecer la inestabilidad ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":102,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Durante el tratamiento del paciente quemado: ","numero":"Pregunta 103 ","Option":" Las necesidades de analgesia son impredecibles ","Feedback":"Existe una gran variabilidad en cuanto a las necesidades de analgesia para estos  pacientes aunque en general podemos decir que los pacientes con quemaduras padecen ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":103,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Durante el tratamiento del paciente quemado: ","numero":"Pregunta 104 ","Option":" La p\u00e9rdida hem\u00e1tica es m\u00ednima durante la liberaci\u00f3n de tejidos quemados no ","Feedback":"Los procedimientos quir\u00fargicos para el tratamiento del paciente quemado suponen una  p\u00e9rdida de sangre que en ocasiones no es despreciable. Se estima que en un paciente con ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":104,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Durante el tratamiento del paciente quemado: ","numero":"Pregunta 105 ","Option":" Los ojos son un \u00e1rea susceptible cuando se coloca al paciente en posici\u00f3n prona ","Feedback":"Es posible que los ojos puedan sufrir \u00falceras o queratitis en dec\u00fabito prono mas que en  dec\u00fabito supino aunque, habitualmente se proporcionan una medidas como fijadores de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":105,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el anciano: ","numero":"Pregunta 106 ","Option":" La presencia de demencia se acompa\u00f1a con una supervivencia del 50% a los 5 a\u00f1os ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":106,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el anciano: ","numero":"Pregunta 107 ","Option":" La fase de convalecencia postoperatoria puede llegar a durar hasta 1 a\u00f1o ","Feedback":"Son pacientes que se recuperan peor y en mas tiempo de las cirug\u00edas que un paciente  joven. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":107,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el anciano: ","numero":"Pregunta 108 ","Option":" El descenso de la masa renal en el anciano hace que tenga una tendencia a ","Feedback":"En el anciano hay una disminuci\u00f3n de la masa renal aun as\u00ed la Cr no se altera por haber  una menor masa muscular y con ello una menor producci\u00f3n de creatinina. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":108,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el anciano: ","numero":"Pregunta 109 ","Option":" La alteraci\u00f3n del sistema nervioso aut\u00f3nomo produce una alteraci\u00f3n en la ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":109,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el anciano: ","numero":"Pregunta 110 ","Option":" La presencia de fibrilaci\u00f3n auricular por disminuci\u00f3n de las c\u00e9lulas marcapaso es ","Feedback":"En el anciano hay una fibrosis del sistema de conducci\u00f3n que aumenta la probabilidad  de arritmias. Adem\u00e1s  aunque no es un cambio propio de la edad s\u00ed que se aprecia una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":110,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Durante la valoraci\u00f3n preanest\u00e9sica del anciano: ","numero":"Pregunta 111 ","Option":" El ECG es una prueba \u00fatil en la valoraci\u00f3n del estado card\u00edaco ","Feedback":"Incluso en paciente ASA I mayor de 60 a\u00f1os se indica ECG en cirug\u00eda mayor en todos  los casos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":111,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Durante la valoraci\u00f3n preanest\u00e9sica del anciano: ","numero":"Pregunta 112 ","Option":" Un paciente a\u00f1oso que \u00fanicamente puede realizar trabajos sencillos en su domicilio ","Feedback":"La edad superior a 70 a\u00f1os es uno de los \u00edndices de riesgo de Goldman. Adem\u00e1s, otra de  las formas de valorar los factores predictores de riesgo cardiovascular es la capacidad ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":112,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Durante la valoraci\u00f3n preanest\u00e9sica del anciano: ","numero":"Pregunta 113 ","Option":" Los test de estr\u00e9s card\u00edaco no se pueden realizar en pacientes con artritis severa ","Feedback":"En los pacientes en los que no se pueda realizar una prueba de esfuerzo (incapacidad  para valorar la clase funcional mediante esta prueba) podemos utilizar otro tipo de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":113,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Durante la valoraci\u00f3n preanest\u00e9sica del anciano: ","numero":"Pregunta 114 ","Option":" Un tercio de los pacientes pueden tener dificultades para consentir las ","Feedback":"Cierto. En este caso deber\u00eda intentar explicarle al paciente el tipo de intervenci\u00f3n  quir\u00fargica y anest\u00e9sica a la que se le va a someter mediante una forma en la que el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":114,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Durante la valoraci\u00f3n preanest\u00e9sica del anciano: ","numero":"Pregunta 115 ","Option":" El anestesista debe valorar la piel de los pacientes","Feedback":"La simple inspecci\u00f3n de la piel del anciano nos puede aportar informaci\u00f3n del tipo de  deshidrataci\u00f3n, piel con tendencia a lesionarse ante rozaduras, fragilidad vascular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":115,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Anestesia en el anciano: ","numero":"Pregunta 116 ","Option":" La oxigenaci\u00f3n se mejora si se sienta al paciente ","Feedback":"Podr\u00eda favorecer la oxigenaci\u00f3n al disminuir la elevaci\u00f3n de los diafragmas que se  genera por la presi\u00f3n intraabdominal en dec\u00fabito supino. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":116,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" Anestesia en el anciano: ","numero":"Pregunta 117 ","Option":" La aspiraci\u00f3n no sintom\u00e1tica es frecuente ","Feedback":"Cierto. Son pacientes con habituales microaspiraciones que no parecen ser sintom\u00e1ticas  habitualmente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":117,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" Anestesia en el anciano: ","numero":"Pregunta 118 ","Option":" La metoxamina es un f\u00e1rmaco m\u00e1s conveniente que la efedrina ","Feedback":"La metoxamina nasal no ha sido valorada espec\u00edficamente ni en cuanto seguridad ni en  cuanto a eficacia en ancianos, a\u00fan as\u00ed los ancianos pueden ser mas sensibles a los ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":118,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" Anestesia en el anciano: ","numero":"Pregunta 119 ","Option":" Un paciente que tiene historia de agitaci\u00f3n postoperatoria no tiene m\u00e1s riesgo de ","Feedback":"Es un factor de riesgo para poder volver a padecer este tipo de cuadro no infrecuente  tras una anestesia general en ancianos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":119,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" Anestesia en el anciano: ","numero":"Pregunta 120 ","Option":" Los AINEs est\u00e1n contraindicados por la reducci\u00f3n en la funci\u00f3n renal ","Feedback":"Los AINEs no est\u00e1n contraindicados en los ancianos aunque si debemos prestar  atenci\u00f3n us\u00e1ndolos con precauci\u00f3n intentando ajustar las dosis pues son medicamentos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":120,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones de la ventilaci\u00f3n con presi\u00f3n positiva: ","numero":"Pregunta 121 ","Option":" Neumot\u00f3rax ","Feedback":"Es una de las posibles consecuencias, por ej. por aumento de presi\u00f3n alveolar que pueda  producir rotura de bullas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":121,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de la ventilaci\u00f3n con presi\u00f3n positiva: ","numero":"Pregunta 122 ","Option":" Neumon\u00eda ","Feedback":"Es una de las posibles consecuencias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":122,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de la ventilaci\u00f3n con presi\u00f3n positiva: ","numero":"Pregunta 123 ","Option":" Reducci\u00f3n del filtrado glomerular ","Feedback":"Puede reducir el retorno venoso y con ello afectar a la funci\u00f3n renal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":123,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de la ventilaci\u00f3n con presi\u00f3n positiva: ","numero":"Pregunta 124 ","Option":" Respuesta inflamatoria ","Feedback":"La sobredistensi\u00f3n pulmonar local producida por unos vol\u00famenes inspiratorios  elevados, junto con la apertura y el cierre repetitivos de los alv\u00e9olos con bajos niveles ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":124,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de la ventilaci\u00f3n con presi\u00f3n positiva: ","numero":"Pregunta 125 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Puede producir aumento de la presi\u00f3n intracraneal, en espacial si utiliza PEEP. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":125,"new":25.0,"Res":false},{"Question":" Soporte respiratorio: ","numero":"Pregunta 126 ","Option":" La BiPAP se puede emplear en pacientes paralizados ","Feedback":"La BIPAP es un tipo de CPAP. La CPAP es la presi\u00f3n positiva en los alveolos al final  de la espiraci\u00f3n en ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":126,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Soporte respiratorio: ","numero":"Pregunta 127 ","Option":" En casos de SDRA, debemos utilizar vol\u00famenes tidal de 10-12 ml kg-1 ","Feedback":"En un principio se pens\u00f3 que como el pulm\u00f3n con SDRA cuenta con un volumen menor  que el de los pulmones sanos a costa de infiltrados alveolares difusos lo que hab\u00eda que ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":127,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Soporte respiratorio: ","numero":"Pregunta 128 ","Option":" La duraci\u00f3n del destete no tiene relaci\u00f3n con el modo de ventilaci\u00f3n ","Feedback":"Existen distintos tipos de ventilaci\u00f3n para destete, PS, Tubo en T, IMV, SIMV... y unos  han demostrado ser mas \u00f3ptimos para el destete de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica prolongada que ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":128,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Soporte respiratorio: ","numero":"Pregunta 129 ","Option":" Los cambios en la PEEP pueden mejorar la oxigenaci\u00f3n ","Feedback":"La terapia con PEEP aumenta la capacidad funcional residual (CRF), de modo que esta  se encuentra por encima del volumen de cierre, volumen por debajo del cual comienza a ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":129,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" Soporte respiratorio: ","numero":"Pregunta 130 ","Option":" La distensibilidad se define como el cambio de presi\u00f3n por unidad de cambio de ","Feedback":"La distensibilidad pulmonar o complianza es el cambio de volumen en funci\u00f3n del  cambio de presi\u00f3n pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":130,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Los siguientes modos ventilatorios dependen de la presencia de respiraci\u00f3n  espont\u00e1nea: ","numero":"Pregunta 131 ","Option":" Soporte respiratorio proporcional ","Feedback":"Requiere un cierto grado de ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":131,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes modos ventilatorios dependen de la presencia de respiraci\u00f3n  espont\u00e1nea: ","numero":"Pregunta 132 ","Option":" SIMV ","Feedback":"Se trata de un modo ventilatorio que es compatible con la ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":132,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes modos ventilatorios dependen de la presencia de respiraci\u00f3n  espont\u00e1nea: ","numero":"Pregunta 133 ","Option":" BiPAP ","Feedback":"Requiere un cierto grado de ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":133,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes modos ventilatorios dependen de la presencia de respiraci\u00f3n  espont\u00e1nea: ","numero":"Pregunta 134 ","Option":" Presi\u00f3n de soporte ","Feedback":"Requiere un cierto grado de ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":134,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes modos ventilatorios dependen de la presencia de respiraci\u00f3n  espont\u00e1nea: ","numero":"Pregunta 135 ","Option":" BIPAP ","Feedback":"La BIPAP (biphasic positive airway pressure) , que no BiPAP, es un modo ventilatorio  introducido en 1989 en el respirador Evita que consiste en un modo a presi\u00f3n control en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":135,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la ventilaci\u00f3n intermitente obligatoria sincronizada (SIMV): ","numero":"Pregunta 136 ","Option":" Los barotraumas se producen por la presi\u00f3n pico elevada ","Feedback":"La presi\u00f3n pico no es la que se relaciona con el barotrauma sino la presi\u00f3n meseta.  El barotrauma se asocia mas con el modo IMV que con el SIMV pues es una de las ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":136,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la ventilaci\u00f3n intermitente obligatoria sincronizada (SIMV): ","numero":"Pregunta 137 ","Option":" La presi\u00f3n pico produce menos lesiones que la presi\u00f3n meseta ","Feedback":"La presi\u00f3n que debemos monitorizar para evitar el barotrauma es la presi\u00f3n meseta que  es un reflejo de la presi\u00f3n que se ejerce en los alveolos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":137,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la ventilaci\u00f3n intermitente obligatoria sincronizada (SIMV): ","numero":"Pregunta 138 ","Option":" La presi\u00f3n pico es independiente del flujo inspiratorio ","Feedback":"A mayor flujo inspiratorio mayor presi\u00f3n pico y al rev\u00e9s. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":138,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la ventilaci\u00f3n intermitente obligatoria sincronizada (SIMV): ","numero":"Pregunta 139 ","Option":" La respiraci\u00f3n espont\u00e1nea es imposible durante la fase espiratoria del ciclo del ","Feedback":"En SIMV las respiraciones mandatorias respetan las respiraciones espont\u00e1neas, por esa  raz\u00f3n se llama sincronizada, esto permite disminuir las necesidades de sedaci\u00f3n, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":139,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la ventilaci\u00f3n intermitente obligatoria sincronizada (SIMV): ","numero":"Pregunta 140 ","Option":" La SIMV se asocia con un destete m\u00e1s lento que con BiPAP ","Feedback":"Actualmente el destete de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica prolongada con sistema en tubo en T  con CPAP o BiPAP se considera de elecci\u00f3n frente a otros m\u00e9todos de destete. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":140,"new":28.0,"Res":true},{"Question":"Para destetar a un paciente de un respirador:  A","numero":"Pregunta 141 ","Option":" Es un requisito tener una relaci\u00f3n PaO \/FiO  menor de 200 ","Feedback":"Se considera que un criterio necesario para iniciar el destete es una PaO2\/FiO2  adecuada (al menos superior a 150). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":141,"new":29.0,"Res":false},{"Question":"Para destetar a un paciente de un respirador:  A","numero":"Pregunta 142 ","Option":" Si la frecuencia respiratoria espont\u00e1nea, dividida por el VT (medido en litros) es ","Feedback":"El RSBI es la relaci\u00f3n entre la Frecuencia Respiratoria y el Volumen Tidal. La base  fisiopatol\u00f3gica en la que se sustenta es que los pacientes que no pueden tolerar la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":142,"new":29.0,"Res":false},{"Question":"Para destetar a un paciente de un respirador:  A","numero":"Pregunta 143 ","Option":" Debemos corregir la hipofofatemia para mejorar la musculatura respiratoria ","Feedback":"Debemos contar con un equilibrio electrol\u00edtico que permita no interferir con la fuerza  muscular y que permita realizar el destete. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":143,"new":29.0,"Res":true},{"Question":"Para destetar a un paciente de un respirador:  A","numero":"Pregunta 144 ","Option":" La presi\u00f3n negativa m\u00e1xima generada durante la inspiraci\u00f3n es un indicador de la ","Feedback":"\u00cdndices de funci\u00f3n muscular Se han usado porque las causas de fracaso del destete,  son las mismas, desde el punto de vista fisiopatol\u00f3gico, que las que producen el fallo del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":144,"new":29.0,"Res":true},{"Question":"Para destetar a un paciente de un respirador:  A","numero":"Pregunta 145 ","Option":" La presencia de auto-PEEP hace m\u00e1s dif\u00edcil el destete porque disminuye el ejercicio ","Feedback":"La autoPEEP aumenta el trabajo respiratorio. Aumenta el trabajo inspiratorio hasta 1\/3  y 2\/3 en ventilaci\u00f3n controlada y ventilaci\u00f3n asistida respectivamente y es un obst\u00e1culo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":145,"new":29.0,"Res":false},{"Question":" Un Na de 120 mmol l-1 y un K de 6,4 mmol l-1 son compatibles con : ","numero":"Pregunta 146 ","Option":" Hiperaldosteronismo ","Feedback":"En valores de laboratorio se caracteriza por:  \u2022Na+ en plasma normal o elevado ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":146,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Un Na de 120 mmol l-1 y un K de 6,4 mmol l-1 son compatibles con : ","numero":"Pregunta 147 ","Option":" Insuficiencia renal ","Feedback":"Las alteraciones en la anal\u00edtica de una insuficiencia aguda suelen ser:  \u2022Cr: aumento de la Cr plasm\u00e1tica. Se ha de valorar si se trata de una insuficiencia renal ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":147,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Un Na de 120 mmol l-1 y un K de 6,4 mmol l-1 son compatibles con : ","numero":"Pregunta 148 ","Option":" Hipopituitarismo ","Feedback":"La gl\u00e1ndula hipofisaria es una peque\u00f1a gl\u00e1ndula unida a la parte inferior del cerebro. El  t\u00e9rmino hipopituitarismo hace referencia a una p\u00e9rdida en la producci\u00f3n de hormonas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":148,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Un Na de 120 mmol l-1 y un K de 6,4 mmol l-1 son compatibles con : ","numero":"Pregunta 149 ","Option":" Insuficiencia suprarrenal ","Feedback":"Se caracteriza por:  \u2022Dolor repentino en piernas, abdomen y zona lumbar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":149,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Un Na de 120 mmol l-1 y un K de 6,4 mmol l-1 son compatibles con : ","numero":"Pregunta 150 ","Option":" Enfermedad de Cushing ","Feedback":"Los corticoides en estos pacientes hacen que se produzca hipernatremia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":150,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento de isquemia cerebral tard\u00eda post sangrado, se incluyen: ","numero":"Pregunta 151 ","Option":" La restricci\u00f3n l\u00edquida ","Feedback":"Uno de los tratamientos de isquemia cerebral post sangrado es la hipervolemia. Una de  las complicaciones tard\u00edas de la rotura de un aneurisma cerebral es el vasoespasmo. El ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":151,"new":31.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento de isquemia cerebral tard\u00eda post sangrado, se incluyen: ","numero":"Pregunta 152 ","Option":" La transfusi\u00f3n sangu\u00ednea, para mantener un hematocrito y una capacidad de ","Feedback":"La hemodiluci\u00f3n forma parte del car\u00e1cter reol\u00f3gico del tratamiento de este cuadro. Por  supuesto existen unos l\u00edmites en los que deber\u00edamos plantearnos la transfusi\u00f3n en caso ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":152,"new":31.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento de isquemia cerebral tard\u00eda post sangrado, se incluyen: ","numero":"Pregunta 153 ","Option":" Hipotensi\u00f3n inducida ","Feedback":"Uno de los tratamientos de isquemia cerebral post sangrado es la hipertensi\u00f3n. Una de  las complicaciones tard\u00edas de la rotura de un aneurisma cerebral es el vasoespasmo. El ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":153,"new":31.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento de isquemia cerebral tard\u00eda post sangrado, se incluyen: ","numero":"Pregunta 154 ","Option":" Hiperventilaci\u00f3n ","Feedback":"No se recomienda hiperventilaci\u00f3n para disminuir la vasodilataci\u00f3n cerebral por el  riesgo de vasoespasmo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":154,"new":31.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento de isquemia cerebral tard\u00eda post sangrado, se incluyen: ","numero":"Pregunta 155 ","Option":" Nimodipina ","Feedback":"El vasoespasmo es la principal causa de morbimortalidad despu\u00e9s de un cuadro de  aneurisma cerebral roto. Los bloqueantes de canales de calcio (nimodipino y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":155,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia para la cirug\u00eda cerebral: ","numero":"Pregunta 156 ","Option":" La administraci\u00f3n de manitol debe realizarse durante la inducci\u00f3n ","Feedback":"Se recomienda administrar manitol 0,25-0,5 g\/kg iv. una vez abierta la duramadre para  disminuir el edema de la zona; nunca administrarlo antes pues una disminuci\u00f3n de la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":156,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia para la cirug\u00eda cerebral: ","numero":"Pregunta 157 ","Option":" La PAM debe mantenerse en los niveles previos al inicio de la anestesia ","Feedback":"Salvo contraindicaci\u00f3n, se utiliza la t\u00e9cnica de hipotensi\u00f3n controlada para evitar un  nuevo sangrado y facilitar el clipaje del aneurisma. Aunque los nuevos avances en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":157,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia para la cirug\u00eda cerebral: ","numero":"Pregunta 158 ","Option":" Debe emplearse la hiperventilaci\u00f3n para reducir la PIC ","Feedback":"Aunque en un principio se pensaba que era un buen m\u00e9todo para evitar la vasodilataci\u00f3n  y con ello disminuir la probabilidad de aumento de PIC se acab\u00f3 demostrando que una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":158,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia para la cirug\u00eda cerebral: ","numero":"Pregunta 159 ","Option":" Hay que realizar una hipertensi\u00f3n inducida tras clipaje del aneurisma ","Feedback":"Una vez clipado el aneurisma e inmediatamamente antes de colocar el trozo de hueso de  la craniectom\u00eda debemos comprobar que la hemostasia es adecuada mediante una leve ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":159,"new":32.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia para la cirug\u00eda cerebral: ","numero":"Pregunta 160 ","Option":" La hipotermia protege frente a la isquemia cerebral ","Feedback":"El tiopental y la hipotermia leve protegen el enc\u00e9falo de periodos de isquemia.  La vasoconstricci\u00f3n central de los barbit\u00faricos solo act\u00faa sobre vasos normales, no en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":160,"new":32.0,"Res":true},{"Question":" Uso de los estimuladores nerviosos transcut\u00e1neos (TENS): ","numero":"Pregunta 161 ","Option":" Estimulan las fibras C ","Feedback":"La estimulaci\u00f3n el\u00e9ctrica transcut\u00e1nea nerviosa es una  forma de electroterapia de baja  frecuencia que permite estimular las fibras nerviosas gruesas A- alfa miel\u00ednicas de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":161,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" Uso de los estimuladores nerviosos transcut\u00e1neos (TENS): ","numero":"Pregunta 162 ","Option":" Producen analgesia en 5-10 minutos ","Feedback":"Tipos de TENS:    -TENS Convencional: Es el TENS de alta frecuencia y amplitud baja.Se utiliza ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":162,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" Uso de los estimuladores nerviosos transcut\u00e1neos (TENS): ","numero":"Pregunta 163 ","Option":" Con unas frecuencias entre 40 y 150 HZ producen parestesias dolorosas ","Feedback":"Tipos de TENS:    -TENS Convencional: Es el TENS de alta frecuencia y amplitud baja.Se utiliza ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":163,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" Uso de los estimuladores nerviosos transcut\u00e1neos (TENS): ","numero":"Pregunta 164 ","Option":" Con una frecuencia de 100 Hz producen la liberaci\u00f3n de opioides end\u00f3genos ","Feedback":"El uso de TENS de trenes de impulso (de baja frecuencia y amplitud elevada o TENS de  acupuntura), permite estimular el sistema nervioso central hasta la liberaci\u00f3n de opiatos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":164,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" Uso de los estimuladores nerviosos transcut\u00e1neos (TENS): ","numero":"Pregunta 165 ","Option":" Deben emplearse durante periodos prolongados para mantener su eficacia ","Feedback":"La duraci\u00f3n del impulso bif\u00e1sico asim\u00e9trico elegida para el inicio del tratamiento debe  ser breve 60 a 150 \u00b5seg, estimulando de esta manera las fibras nerviosas gruesas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":165,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 166 ","Option":" No debe emplearse en la cara anterior del cuello ","Feedback":"Contraindicaciones del TENS  \u2022Presencia de marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":166,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 167 ","Option":" Est\u00e1 contraindicado en casos de epilepsia ","Feedback":"Contraindicaciones del TENS  \u2022Presencia de marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":167,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 168 ","Option":" Puede emplearse en pacientes con marcapasos ","Feedback":"Contraindicaciones del TENS  \u2022Presencia de marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":168,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 169 ","Option":" Puede emplearse durante la fase inicial de un embarazo ","Feedback":"Contraindicaciones del TENS  \u2022Presencia de marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":169,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 170 ","Option":" No puede emplearse en los casos de met\u00e1stasis dolorosa ","Feedback":"Contraindicaciones del TENS  \u2022Presencia de marcapasos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":170,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 171 ","Option":" Presenta unos buenos resultados en los casos de analgesia postoperatoria ","Feedback":"No forma parte de las indicaciones de TENS.  Indicaciones Generales del TENS ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":171,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 172 ","Option":" Produce un efecto placebo que se reduce en una semana ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":172,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 173 ","Option":" No se usa en el tratamiento del dolor de parto ","Feedback":"Su utilizaci\u00f3n durante el parto ayuda a la madre a mantener el control, estar m\u00e1s alerta y  reducir o eliminar la necesidad de calmantes qu\u00edmicos. Lo m\u00e1s importante es que no ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":173,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 174 ","Option":" Puede alterar el metabolismo card\u00edaco ","Feedback":"De hecho las cardiopat\u00edas y en concreto las arritmias son contraindicaciones para el uso  de TENS salvo que alguna circunstancia especial lo indique. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":174,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Estimulaci\u00f3n TENS: ","numero":"Pregunta 175 ","Option":" No es eficaz en el tratamiento de la dismenorrea ","Feedback":"El tratamiento m\u00e9dico para la dismenorrea consta habitualmente de f\u00e1rmacos  antiinflamatorios sin esteroideos o p\u00edldoras anticonceptivas orales que act\u00faan mediante ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":175,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Durante la craniotom\u00eda en posici\u00f3n sentada:  A","numero":"Pregunta 176 ","Option":" La aplicaci\u00f3n de una PEEP de 10 cm H O evita la entrada de aire en el sistema ","Feedback":"No la evita aunque es cierto que la PEEP dificulta la entrada de aire en el sistema  venoso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":176,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Durante la craniotom\u00eda en posici\u00f3n sentada:  A","numero":"Pregunta 177 ","Option":" El uso de PEEP hace que el embolismo a\u00e9reo sea m\u00e1s probable ","Feedback":"La PEEP disminuye la probabilidad del embolismo venoso pero una vez producido  aumenta la probabilidad de embolia parad\u00f3jica en pacientes con foramen oval ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":177,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Durante la craniotom\u00eda en posici\u00f3n sentada:  A","numero":"Pregunta 178 ","Option":" Debe evitarse la sobrecarga de volumen ","Feedback":"Debemos evitar la hipovolemia pues facilita la entrada de aire en el sistema venoso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":178,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Durante la craniotom\u00eda en posici\u00f3n sentada:  A","numero":"Pregunta 179 ","Option":" Debe emplearse una compresi\u00f3n yugular continua ","Feedback":"La compresi\u00f3n yugular dificulta la entrada de aire al sistema venoso pero eso no es  justificaci\u00f3n como para mantener una compresi\u00f3n yugular continua pues esta tambi\u00e9n ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":179,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Durante la craniotom\u00eda en posici\u00f3n sentada:  A","numero":"Pregunta 180 ","Option":" No es necesaria la colocaci\u00f3n de un cat\u00e9ter venoso central ","Feedback":"En este tipo de cirug\u00eda se deber\u00eda colocar un cat\u00e9ter venoso central pues tiene utilidad  tanto en el diagn\u00f3stico como en el tratamiento de complicaciones relacionadas con este ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":180,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" En presencia de un embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 181 ","Option":" Los ni\u00f1os tienen m\u00e1s riesgo de sufrir lesiones que los adultos ","Feedback":"La embolia gaseosa es la obstrucci\u00f3n de los vasos arteriales por un \u00e9mbolo gaseoso.  La embolia gaseosa puede producirse tras intervenciones quir\u00fargicas de cuello, axila, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":181,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" En presencia de un embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 182 ","Option":" Se disminuye la presi\u00f3n venosa central ","Feedback":"Aumenta la PVC. Al producirse un \u00e9stasis de la sangre por encontrarse la barrera del  \u00e9mbolo a\u00e9reo habitualmente en el \u00e1rbol vascular respiratorio aumenta la presi\u00f3n en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":182,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" En presencia de un embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 183 ","Option":" Se reduce la presi\u00f3n en la arteria pulmonar ","Feedback":"Aumenta la presi\u00f3n en arteria pulmonar. Al producirse un \u00e9stasis de la sangre por  encontrarse la barrera del \u00e9mbolo a\u00e9reo habitualmente en el \u00e1rbol vascular respiratorio ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":183,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" En presencia de un embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 184 ","Option":" Puede producir edema pulmonar ","Feedback":"Es una de las causas de edema de pulm\u00f3n. Puede aumentar la presi\u00f3n en ventr\u00edculo  derecho tanto como para desplazar el tabique interventricular hacia la izquierda ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":184,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" En presencia de un embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 185 ","Option":" El embolismo a\u00e9reo parad\u00f3jico ocurre \u00fanicamente en los casos de foramen oval ","Feedback":"Puede ocurrir en todas las situaciones en las que se comunique el sistema circulatorio  derecho con el izquierdo favorecido por aumento de la presi\u00f3n en el sistema circulatorio ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":185,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento del embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 186 ","Option":" La herida quir\u00fargica debe anegarse con per\u00f3xido de hidr\u00f3geno (agua oxigenada) ","Feedback":"Debe inundarse con suero, no con agua oxigenada. Adem\u00e1s deber\u00eda aplicarse cera a los  bordes \u00f3seos de por ej. la craniectom\u00eda en embolia relacionada con neurocirug\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":186,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento del embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 187 ","Option":" El paciente debe colocarse en dec\u00fabito lateral derecho ","Feedback":"El paciente debe colocarse con la herida sangrante por debajo del nivel del coraz\u00f3n para  evitar que la herida por la que se ha absorbido aire siga absorbi\u00e9ndolo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":187,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento del embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 188 ","Option":" El aire puede aspirarse r\u00e1pidamente a trav\u00e9s de un cat\u00e9ter de flotaci\u00f3n pulmonar ","Feedback":"Habitualmente se indica un cat\u00e9ter venoso central en el que la punta del mismo est\u00e9  colocada en la aur\u00edcula derecha para poder aspirar el aire de una posible embolia en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":188,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento del embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 189 ","Option":" Debe interrumpirse la administraci\u00f3n de prot\u00f3xido de nitr\u00f3geno ","Feedback":"Se debe proporcionar O2 al 100% y suspender N2O si se estaba utilizando. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":189,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento del embolismo a\u00e9reo: ","numero":"Pregunta 190 ","Option":" Se debe colocar inmediatamente un cat\u00e9ter venoso central ","Feedback":"Si ya estaba canalizado se debe emplear en el tratamiento pero si no se hab\u00eda colocado  previamente antes priman otras medidas mas urgentes en las que no podemos perder ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":190,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" Un paciente refiere que frotar la piel con algod\u00f3n le produce un dolor extremo","numero":"Pregunta 191 ","Option":" La presencia de parestesia ","Feedback":"Se trata de una alodinia din\u00e1mica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":191,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Un paciente refiere que frotar la piel con algod\u00f3n le produce un dolor extremo","numero":"Pregunta 192 ","Option":" El paciente puede beneficiarse de la administraci\u00f3n de un anticomicial ","Feedback":"A parte de evitar el contacto o roce de esa zona con cualquier objeto, este cuadro se  podr\u00eda beneficiar de la aplicaci\u00f3n de anest\u00e9sicos locales, antagonistas del receptor de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":192,"new":39.0,"Res":true},{"Question":" Un paciente refiere que frotar la piel con algod\u00f3n le produce un dolor extremo","numero":"Pregunta 193 ","Option":" El paciente es al\u00e9rgico al algod\u00f3n ","Feedback":"Se trata de una alodinia din\u00e1mica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":193,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Un paciente refiere que frotar la piel con algod\u00f3n le produce un dolor extremo","numero":"Pregunta 194 ","Option":" El paciente presenta una alodinia din\u00e1mica ","Feedback":"Se trata de una alodinia din\u00e1mica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":194,"new":39.0,"Res":true},{"Question":" Un paciente refiere que frotar la piel con algod\u00f3n le produce un dolor extremo","numero":"Pregunta 195 ","Option":" El paciente presenta un cuadro psiqui\u00e1trico ","Feedback":"Se trata de una alodinia din\u00e1mica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":195,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento del dolor neurop\u00e1tico: ","numero":"Pregunta 196 ","Option":" La realizaci\u00f3n de una historia cl\u00ednica es esencial ","Feedback":"La historia y exploraci\u00f3n f\u00edsica constituyen un primer paso importante en la  identificaci\u00f3n del dolor neurop\u00e1tico. Deben obtenerse todos los factores precipitantes ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":196,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento del dolor neurop\u00e1tico: ","numero":"Pregunta 197 ","Option":" Siempre se debe iniciar con un antidepresivo tric\u00edclico ","Feedback":"El tratamiento del dolor neurop\u00e1tico requiere la participaci\u00f3n de un equipo  multidisciplinario que incluya el apoyo psicosocial, mejora de la comunicaci\u00f3n y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":197,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento del dolor neurop\u00e1tico: ","numero":"Pregunta 198 ","Option":" La exploraci\u00f3n aportar\u00e1 signos \u00fatiles ","Feedback":"La evaluaci\u00f3n se concentra en los signos y s\u00edntomas de lesi\u00f3n nerviosa. El dolor a modo  de quemaz\u00f3n es una de las descripciones cardinales del dolor neurop\u00e1tico. Otros ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":198,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento del dolor neurop\u00e1tico: ","numero":"Pregunta 199 ","Option":" Con pocas excepciones, la elecci\u00f3n del f\u00e1rmaco debe ser emp\u00edrica ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":199,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento del dolor neurop\u00e1tico: ","numero":"Pregunta 200 ","Option":" Los dolores de caracter\u00edsticas lacerantes se tratan mejor con anticomiciales ","Feedback":"El uso de Lamotrigina (400 mg\/da) ha mostrado ser efectivo como terapia adyuvante.  Sin embargo no existe evidencia sobre su efecto en la frecuencia e intensidad de los ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":200,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" \u00bfCu\u00e1les de los siguientes cuadros se asocian con dolor neurop\u00e1tico? ","numero":"Pregunta 201 ","Option":" Migra\u00f1a ","Feedback":"Cuadros asociados a dolor neurop\u00e1tico:  Neuropat\u00eda diab\u00e9tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":201,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" \u00bfCu\u00e1les de los siguientes cuadros se asocian con dolor neurop\u00e1tico? ","numero":"Pregunta 202 ","Option":" Neuralgia del trig\u00e9mino ","Feedback":"Cuadros asociados a dolor neurop\u00e1tico:  Neuropat\u00eda diab\u00e9tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":202,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" \u00bfCu\u00e1les de los siguientes cuadros se asocian con dolor neurop\u00e1tico? ","numero":"Pregunta 203 ","Option":" S\u00edndrome de dolor regional complejo tipo 1 ","Feedback":"Cuadros asociados a dolor neurop\u00e1tico:  Neuropat\u00eda diab\u00e9tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":203,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" \u00bfCu\u00e1les de los siguientes cuadros se asocian con dolor neurop\u00e1tico? ","numero":"Pregunta 204 ","Option":" Arteritis temporal ","Feedback":"Cuadros asociados a dolor neurop\u00e1tico:  Neuropat\u00eda diab\u00e9tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":204,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" \u00bfCu\u00e1les de los siguientes cuadros se asocian con dolor neurop\u00e1tico? ","numero":"Pregunta 205 ","Option":" Esclerosis m\u00faltiple ","Feedback":"Cuadros asociados a dolor neurop\u00e1tico:  Neuropat\u00eda diab\u00e9tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":205,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" En un caso de distrofia simp\u00e1tica refleja o s\u00edndrome doloroso regional complejo  tipo I, la extremidad afectada estar\u00e1: ","numero":"Pregunta 206 ","Option":" Caliente e hinchada ","Feedback":"El s\u00edntoma principal del CRPS es un dolor continuo e intenso, desproporcionado a la  severidad de la herida (si es que la hubiese), que con el tiempo se empeora en vez de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":206,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" En un caso de distrofia simp\u00e1tica refleja o s\u00edndrome doloroso regional complejo  tipo I, la extremidad afectada estar\u00e1: ","numero":"Pregunta 207 ","Option":" Decolorada ","Feedback":"El s\u00edntoma principal del CRPS es un dolor continuo e intenso, desproporcionado a la  severidad de la herida (si es que la hubiese), que con el tiempo se empeora en vez de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":207,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" En un caso de distrofia simp\u00e1tica refleja o s\u00edndrome doloroso regional complejo  tipo I, la extremidad afectada estar\u00e1: ","numero":"Pregunta 208 ","Option":" Fr\u00eda y atr\u00f3fica ","Feedback":"El s\u00edntoma principal del CRPS es un dolor continuo e intenso, desproporcionado a la  severidad de la herida (si es que la hubiese), que con el tiempo se empeora en vez de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":208,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" En un caso de distrofia simp\u00e1tica refleja o s\u00edndrome doloroso regional complejo  tipo I, la extremidad afectada estar\u00e1: ","numero":"Pregunta 209 ","Option":" Sudorosa ","Feedback":"El s\u00edntoma principal del CRPS es un dolor continuo e intenso, desproporcionado a la  severidad de la herida (si es que la hubiese), que con el tiempo se empeora en vez de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":209,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" En un caso de distrofia simp\u00e1tica refleja o s\u00edndrome doloroso regional complejo  tipo I, la extremidad afectada estar\u00e1: ","numero":"Pregunta 210 ","Option":" Seca y desescamada ","Feedback":"El s\u00edntoma principal del CRPS es un dolor continuo e intenso, desproporcionado a la  severidad de la herida (si es que la hubiese), que con el tiempo se empeora en vez de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":210,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos de la enfermedad de Parkinson encontramos: ","numero":"Pregunta 211 ","Option":" Temblor ","Feedback":"La cl\u00ednica t\u00edpica es acinesia, rigidez y temblor.  Adem\u00e1s puede tener otro tipo de cl\u00ednica asociada: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":211,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos de la enfermedad de Parkinson encontramos: ","numero":"Pregunta 212 ","Option":" Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica ","Feedback":"La cl\u00ednica t\u00edpica es acinesia, rigidez y temblor.  Adem\u00e1s puede tener otro tipo de cl\u00ednica asociada: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":212,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos de la enfermedad de Parkinson encontramos: ","numero":"Pregunta 213 ","Option":" Boca seca ","Feedback":"La cl\u00ednica t\u00edpica es acinesia, rigidez y temblor.  Adem\u00e1s puede tener otro tipo de cl\u00ednica asociada: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":213,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" Entre los signos de la enfermedad de Parkinson encontramos: ","numero":"Pregunta 214 ","Option":" Insuficiencia respiratoria restrictiva ","Feedback":"La cl\u00ednica t\u00edpica es acinesia, rigidez y temblor.  Adem\u00e1s puede tener otro tipo de cl\u00ednica asociada: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":214,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos de la enfermedad de Parkinson encontramos: ","numero":"Pregunta 215 ","Option":" Glomerulonefritis ","Feedback":"La cl\u00ednica t\u00edpica es acinesia, rigidez y temblor.  Adem\u00e1s puede tener otro tipo de cl\u00ednica asociada: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":215,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" Los siguientes son f\u00e1rmacos orales de administraci\u00f3n \u00fanica en el tratamiento  de la enfermedad de Parkinson ","numero":"Pregunta 216 ","Option":" Levodopa ","Feedback":"Se utiliza la levodopa a pesar de tratarse de un d\u00e9ficit de dopamina porque la levodopa  si pasa la BHE. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":216,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes son f\u00e1rmacos orales de administraci\u00f3n \u00fanica en el tratamiento  de la enfermedad de Parkinson ","numero":"Pregunta 217 ","Option":" Bromocriptina ","Feedback":"En otras ocasiones el paciente utiliza agonistas de dopamina como bromocriptina o  pergolido. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":217,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes son f\u00e1rmacos orales de administraci\u00f3n \u00fanica en el tratamiento  de la enfermedad de Parkinson ","numero":"Pregunta 218 ","Option":" Selegilina ","Feedback":"La selegilina se usa para ayudar a controlar los s\u00edntomas de la enfermedad de Parkinson  en personas que est\u00e1n tomando la combinaci\u00f3n de levodopa y carbidopa (Sinemet). La ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":218,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes son f\u00e1rmacos orales de administraci\u00f3n \u00fanica en el tratamiento  de la enfermedad de Parkinson ","numero":"Pregunta 219 ","Option":" Apomorfina ","Feedback":"El tratamiento con apomorfina ayuda a controlar los s\u00edntomas del Parkinson mediante la  reducci\u00f3n del tiempo en estado \"off\u201d o periodos de bloqueo. Es un tratamiento ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":219,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes son f\u00e1rmacos orales de administraci\u00f3n \u00fanica en el tratamiento  de la enfermedad de Parkinson ","numero":"Pregunta 220 ","Option":" Entacapona ","Feedback":"Es un ICOMT que permite que la levodopa y la carbidopa act\u00faen mas facilitando su  llegada al cerebro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":220,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Con respecto a las complicaciones a largo plazo del transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 221 ","Option":" La biopsia endomioc\u00e1rdica sigue siendo el est\u00e1ndar para el diagn\u00f3stico del rechazo ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":221,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Con respecto a las complicaciones a largo plazo del transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 222 ","Option":" La inmunosupresi\u00f3n prolongada incrementa el riesgo de malignizaci\u00f3n ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":222,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Con respecto a las complicaciones a largo plazo del transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 223 ","Option":" El linfoma post-transplante puede resolverse tras la administraci\u00f3n de Aciclovir a ","Feedback":"Cierto. Es un tratamiento para este. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":223,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Con respecto a las complicaciones a largo plazo del transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 224 ","Option":" Es frecuente la insuficiencia renal cr\u00f3nica ","Feedback":"Cierto. La propia nefrotoxicidad de los inmunodepresores ya son un factor de riesgo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":224,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Con respecto a las complicaciones a largo plazo del transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 225 ","Option":" La hipertensi\u00f3n es frecuente ","Feedback":"La hipertensi\u00f3n arterial (HTA) es una complicaci\u00f3n muy frecuente despu\u00e9s del  trasplante de \u00f3rganos s\u00f3lidos, y un factor de riesgo importante en la sobrevida del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":225,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n al tratamiento inmunosupresor y la presencia de infecci\u00f3n despu\u00e9s  de un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 226 ","Option":" La ciclosporina es mielot\u00f3xica ","Feedback":"Efectos secundarios de la ciclosporina:  - Hipertensi\u00f3n arterial: Todos los pacientes que reciben este tratamiento deben realizar ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":226,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n al tratamiento inmunosupresor y la presencia de infecci\u00f3n despu\u00e9s  de un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 227 ","Option":" La azatioprina no est\u00e1 disponible para su administraci\u00f3n por v\u00eda intravenosa ","Feedback":"Solamente cuando la v\u00eda oral sea impracticable, se administrar\u00e1 por v\u00eda intravenosa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":227,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n al tratamiento inmunosupresor y la presencia de infecci\u00f3n despu\u00e9s  de un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 228 ","Option":" La biodisponibilidad de la ciclosporina oral es del 100 % ","Feedback":"La biodisponibilidad de la ciclosporina oral es de un 30%, con una gran variaci\u00f3n entre  pacientes. Si se toma unido a comidas la absorci\u00f3n disminuye un 25%. Los niveles ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":228,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n al tratamiento inmunosupresor y la presencia de infecci\u00f3n despu\u00e9s  de un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 229 ","Option":" La infecci\u00f3n primaria por citomegalovirus produce una enfermedad severa ","Feedback":"Ser receptor de un trasplante de \u00f3rgano s\u00f3lido, as\u00ed como recibir tratamiento  quimioter\u00e1pico para una enfermedad hemat\u00f3l\u00f3gica maligna, predispone claramente a ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":229,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n al tratamiento inmunosupresor y la presencia de infecci\u00f3n despu\u00e9s  de un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 230 ","Option":" Los pacientes que son seronegativos para el CMV no deben recibir sangre de un ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":230,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" Tras un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 231 ","Option":" Se puede observar la actividad del marcapasos atrial en el ECG ","Feedback":"Las arritmias cardiacas, y en especial la disfuncidn del n\u00f2dulo sinusal, son  complicaciones frecuentes despu\u00e9s del trasplante cardiaco ortot\u00f3pico . ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":231,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Tras un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 232 ","Option":" Con frecuencia se observa un bloqueo de rama izquierda ","Feedback":"El 70% de los pacientes transplantados del coraz\u00f3n sufren alteraciones de la morfolog\u00eda  de los complejos, los que aparecen con mas frecuencia son bloqueos de rama derecha y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":232,"new":47.0,"Res":false},{"Question":" Tras un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 233 ","Option":" La frecuencia card\u00edaca de reposo es normal, pero la frecuencia m\u00e1xima durante el ","Feedback":"La frecuencia cardiaca intr\u00ednseca del coraz\u00f3n trasplantado, sin bloqueo vagal, es mayor  que la del coraz\u00f3n normal, de aproximadamente unos 100 latidos por minuto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":233,"new":47.0,"Res":false},{"Question":" Tras un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 234 ","Option":" Existen dos tipos de fibrilaci\u00f3n auricular: persistente y parox\u00edstica ","Feedback":"La fibrilaci\u00f3n auricular  se puede clasificar en tres grupos:  \u2022     Recurrente: despu\u00e9s de dos o m\u00e1s episodios de fibrilaci\u00f3n auricular   ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":234,"new":47.0,"Res":false},{"Question":" Tras un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 235 ","Option":" Raramente los pacientes se quejaran de dolor precordial ","Feedback":"El trasplante card\u00edaco conlleva la extirpaci\u00f3n del coraz\u00f3n enfermo con su inervaci\u00f3n y  la implantaci\u00f3n de un coraz\u00f3n donante aislado del control del sistema nervioso ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":235,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Cuando haya que anestesiar a un paciente sometido a un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 236 ","Option":" Debe evitarse la intubaci\u00f3n nasal ","Feedback":"De elecci\u00f3n deber\u00e1 utilizarse la intubaci\u00f3n traqueal por v\u00eda oral, pues la v\u00eda nasal se  asocia a infecci\u00f3n por difteroides, estafilococos o ambos, g\u00e9rmenes habituales de la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":236,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" Cuando haya que anestesiar a un paciente sometido a un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 237 ","Option":" La atropina aumenta la frecuencia card\u00edaca ","Feedback":"A pesar de existir la posibilidad de reinervaci\u00f3n habitualmente son corazones  denervados en los que la atropina no har\u00e1 su efecto pues no tienen tono vagal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":237,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Cuando haya que anestesiar a un paciente sometido a un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 238 ","Option":" La anestesia regional est\u00e1 contraindicada ","Feedback":"No est\u00e1 contraindicada pero es cierto que las t\u00e9cnicas regionales a veces son  problem\u00e1ticas y requiere adecuada precarga para evitar la exagerada hipotensi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":238,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Cuando haya que anestesiar a un paciente sometido a un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 239 ","Option":" Si se necesita acceso venoso central, debe emplearse la vena yugular interna ","Feedback":"Se pueden emplear varios abordajes para canalizaci\u00f3n de v\u00eda central. En caso de ser  necesario colocar accesos venosos centrales a estos pacientes, los mismos deben ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":239,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Cuando haya que anestesiar a un paciente sometido a un transplante card\u00edaco: ","numero":"Pregunta 240 ","Option":" Existe una susceptibilidad aumentada en la inducci\u00f3n anest\u00e9sica ","Feedback":"En general estos pacientes tienen necesidades normales de agentes anest\u00e9sicos.  Se debe evitar la deshidrataci\u00f3n, p\u00e9rdida de volumen, dilataci\u00f3n perif\u00e9rica y mantener la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":240,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" El objetivo de la analgesia controlada por el paciente (PCA):  A","numero":"Pregunta 241 ","Option":" Es mantener una concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica de opi\u00e1ceos superior a la concentraci\u00f3n ","Feedback":"Trata de autoadministrar analgesia de forma puntual cuando lo precisa el paciente, no  para conseguir unos niveles determinados. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":241,"new":49.0,"Res":false},{"Question":" El objetivo de la analgesia controlada por el paciente (PCA):  A","numero":"Pregunta 242 ","Option":" Dar al paciente cierto grado de autonom\u00eda ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":242,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" El objetivo de la analgesia controlada por el paciente (PCA):  A","numero":"Pregunta 243 ","Option":" Reducir los cuidados de enfermer\u00eda ","Feedback":"El objetivo no es disminuir el trabajo de la enfermer\u00eda sino que el paciente, que es quien  sufre el dolor, sea capaz de elegir el momento mas adecuado para tratarlo cuando lo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":243,"new":49.0,"Res":false},{"Question":" El objetivo de la analgesia controlada por el paciente (PCA):  A","numero":"Pregunta 244 ","Option":" Mejorar el cuidado postoperatorio ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas que mejora el cuidado postoperatorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":244,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" El objetivo de la analgesia controlada por el paciente (PCA):  A","numero":"Pregunta 245 ","Option":" Permitir al paciente variar sus requerimientos analg\u00e9sicos ","Feedback":"Cierto. Permite variar sus requerimientos analg\u00e9sicos seg\u00fan sus necesidades. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":245,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Un sistema electr\u00f3nico de PCA debe: ","numero":"Pregunta 246 ","Option":" Ser similar a otros sistemas de administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos ","Feedback":"El sistema PCA tiene una serie de particularidades que lo diferencia de otro tipo de  sistemas de administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":246,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Un sistema electr\u00f3nico de PCA debe: ","numero":"Pregunta 247 ","Option":" Tener una alarma de oclusi\u00f3n ","Feedback":"Cierto, es una de las formas de comprobar que el paciente se est\u00e1 admintrando la dosis  que se est\u00e1 dispensando. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":247,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" Un sistema electr\u00f3nico de PCA debe: ","numero":"Pregunta 248 ","Option":" Tener un cierre que evite la alteraci\u00f3n de la dosis administrada ","Feedback":"Tener un tiempo de cierre que evite la sobredosificaci\u00f3n en el paciente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":248,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" Un sistema electr\u00f3nico de PCA debe: ","numero":"Pregunta 249 ","Option":" Evitar que cualquier otra persona que no sea el paciente administre analgesia al ","Feedback":"En realidad hay versiones de t\u00e9cnicas de PCA en las que no es el paciente quien se  administra la analgesia sino otras personas como por ej. la enfermer\u00eda, como en el caso ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":249,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Un sistema electr\u00f3nico de PCA debe: ","numero":"Pregunta 250 ","Option":" Tener un sistema que evite el efecto sif\u00f3n, y el retorno del f\u00e1rmaco ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":250,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 251 ","Option":" Una dosis bolo que produzca una analgesia suficiente ","Feedback":"Cierto. De hecho el concepto de analgesia controlada por paciente debe incluir al menos  la posibilidad de que el paciente decida administrarse un bolo de analg\u00e9sico cuando lo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":251,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 252 ","Option":" Una infusi\u00f3n continua ","Feedback":"Aunque existe la posibilidad de que este tipo de bombas proporcionen una perfusi\u00f3n de  analgesia continua a dem\u00e1s de bolos, no siempre se las programa con la opci\u00f3n de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":252,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 253 ","Option":" Un periodo de cierre igual al tiempo necesario para alcanzar el efecto pico ","Feedback":"El periodo de cierre o tiempo de cierre no se programa en funci\u00f3n de cuando alcance el  f\u00e1rmaco el efecto pico sino como medida de seguridad para proteger de una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":253,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 254 ","Option":" Permitir la administraci\u00f3n de distintos f\u00e1rmacos opi\u00e1ceos ","Feedback":"Las bombas de PCA administran un solo tipo de f\u00e1rmaco por bomba. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":254,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 255 ","Option":" Criterios m\u00ednimos de monitorizaci\u00f3n ","Feedback":"La monitorizaci\u00f3n del paciente con PCA estar\u00e1 acorde de las circunstancias de cada  situaci\u00f3n, paciente... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":255,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 256 ","Option":" La PCA es siempre m\u00e1s seguro que la administraci\u00f3n intramuscular de f\u00e1rmacos ","Feedback":"La absorci\u00f3n de los f\u00e1rmacos administrados por v\u00eda intramuscular siempre es algo mas  herr\u00e1tica que la de los f\u00e1rmacos con PCA iv pero no por ello no tiene por qu\u00e9 ser una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":256,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 257 ","Option":" La incidencia de depresi\u00f3n respiratoria es menor con el sistema PCA que con la ","Feedback":"Una PCA programada de forma correcta permite una menor depresi\u00f3n respiratoria que  la administraci\u00f3n de opioides iv. en perfusi\u00f3n continua; pues si existiera un cierto grado ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":257,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 258 ","Option":" Cuando se emplea un sistema de PCA con supervisi\u00f3n externa, la incidencia de ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":258,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 259 ","Option":" Son frecuentes los problemas causados por los sistemas de administraci\u00f3n de ","Feedback":"Se trata de una t\u00e9cnica segura, si est\u00e1 bien programada, y que por lo tanto no suele tener  problemas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":259,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 260 ","Option":" Son frecuentes los problemas causados por la mala selecci\u00f3n de los pacientes ","Feedback":"Habitualmente los hospitales que cuentan con este tipo de opci\u00f3n analg\u00e9sica suelen  contar con anestesi\u00f3logos especializados en este tipo de t\u00e9cnicas que realizan un ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":260,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 261 ","Option":" La capacidad para entender los principios b\u00e1sicos de la PCA ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":261,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 262 ","Option":" La capacidad para usar la electr\u00f3nica de la PCA ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":262,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 263 ","Option":" Edad superior a los 16 a\u00f1os ","Feedback":"Si el paciente est\u00e1 capacitado para entender la t\u00e9cnica no tiene por qu\u00e9 tener mas de 16  a\u00f1os. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":263,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 264 ","Option":" Edad inferior a los 70 a\u00f1os ","Feedback":"Pacientes mayores de 70 a\u00f1os usan PCA iv con un resultado satisfactorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":264,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 265 ","Option":" Cualquier cirug\u00eda mayor ","Feedback":"Existen cirug\u00edas mayores donde est\u00e1n mas indicadas otras t\u00e9cnicas analg\u00e9sicas.  Imaginemos una cirug\u00eda mayor de paciente politraumatizado que sea incapaz de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":265,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 266 ","Option":" Fistula broncopleural ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:    1. Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":266,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 267 ","Option":" Neumonectom\u00eda izquierda ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:    1. Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":267,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 268 ","Option":" Quiste pulmonar gigante unilateral ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:    1. Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":268,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 269 ","Option":" Bronquiectasias unilaterales ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:    1. Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":269,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 270 ","Option":" Esofagectom\u00eda ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:    1. Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":270,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 271 ","Option":" Se debe colocar un tubo de doble luz derecho para todas las toracotom\u00edas izquierdas ","Feedback":"Se puede realizar toda cirug\u00eda con toracotom\u00eda izquierda que precise de anestesia con  pulm\u00f3n \u00fanico con tubos de doble luz izquierdo, incluso se podr\u00eda hacer una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":271,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 272 ","Option":" Los bloqueadores bronquiales son \u00fatiles en cirug\u00eda pedi\u00e1trica ","Feedback":"Son especialmente \u00fatiles en clampaje pulmonar en cirug\u00eda pedi\u00e1trica ya que no  disponemos de tubos de doble luz de seg\u00fan que tama\u00f1os. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":272,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 273 ","Option":" Se debe emplear un volumen de 5 ml kg-1 ","Feedback":"Dependiendo de la situaci\u00f3n se debe seleccionar el volumen tidal elegido. Este volumen  puede ser superior sin necesidad de someter al pulm\u00f3n ventilado en ventilaci\u00f3n ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":273,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 274 ","Option":" Se debe realizar hipotensi\u00f3n para reducir el riesgo de hemorragia ","Feedback":"No es una cirug\u00eda que precise de este tipo de t\u00e9cnica pues con la hemostasia adecuada  por parte del cirujano no suele ser una cirug\u00eda especialmente sangrante en la mayor\u00eda de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":274,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 275 ","Option":" La aplicaci\u00f3n de CPAP de 5-10 cm H O en el pulm\u00f3n no ventilado mejora la ","Feedback":"Cierto. Es una de las t\u00e9cnicas usadas ante una hipoxemia en ventilaci\u00f3n unipulmonar.  La raz\u00f3n de su \u00e9xito es que permite proporcionar ox\u00edgeno a los alveolos del pulm\u00f3n no ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":275,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 276 ","Option":" Se presenta con una prevalencia de 1 en 1000 en la poblaci\u00f3n general ","Feedback":"Presenta una prevalencia de 25-125 casos\/1.000.000 e incidencia 2-5\/1.000.000\/a\u00f1o. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":276,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 277 ","Option":" Es una enfermedad de mujeres j\u00f3venes y varones ancianos ","Feedback":"Es m\u00e1s frecuente en mujeres en la tercera d\u00e9cada de la vida y en hombres en la sexta  d\u00e9cada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":277,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 278 ","Option":" Afecta a los m\u00fasculos extraoculares en la mayor\u00eda de los pacientes ","Feedback":"Se manifiesta con debilidad y fatiga de m\u00fasculo esquel\u00e9tico presentada en brotes con  remisiones completas o parciales y afectaci\u00f3n generalizada o limitada a grupos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":278,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 279 ","Option":" Puede debutar con depresi\u00f3n respiratoria ","Feedback":"Es mas propio de estad\u00edos evolucionados pero es una opci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":279,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 280 ","Option":" Puede producir s\u00edntomas sensitivos ","Feedback":"No es caracter\u00edstica la afectaci\u00f3n sensitiva aunque ocasionalmente aparece dolor de  caracter\u00edsticas tensionales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":280,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 281 ","Option":" Con la presencia de una debilidad muscular caracter\u00edstica ","Feedback":"Con la cl\u00ednica obtenemos un diagn\u00f3stico de sospecha.  Las pruebas usadas para confirmar el diagn\u00f3stico de sospecha de miastenia gravis son: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":281,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 282 ","Option":" El test del edrofonio ","Feedback":"Un exceso de anticolinester\u00e1sico puede provocar una crisis colin\u00e9rgica caracterizada por  debilidad y s\u00edntomas propios de estimulaci\u00f3n muscar\u00ednica. Para distinguirla de una ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":282,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 283 ","Option":" La atenuaci\u00f3n del potencial de acci\u00f3n muscular tras la estimulaci\u00f3n tet\u00e1nica ","Feedback":"No ofrece un diagn\u00f3stico de sospecha. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":283,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 284 ","Option":" Electromiograf\u00eda de fibra \u00fanica ","Feedback":"La prueba electrofisiol\u00f3gica usada consiste en la estimulaci\u00f3n repetitiva a baja  frecuencia provoca \u2028decremento de la amplitud del potencial e incremento del \"jitter\u201d ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":284,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 285 ","Option":" Detecci\u00f3n de anticuerpos antirreceptor de acetilcolina ","Feedback":"Es una prueba que permite la confirmaci\u00f3n del diagn\u00f3stico de sospecha. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":285,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 286 ","Option":" Edrofonio ","Feedback":"El edrofonio tiene una duraci\u00f3n del efecto muy breve por lo que no suele usar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":286,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 287 ","Option":" Piridostigmina ","Feedback":"Anticolinester\u00e1sicos: es el tratamiento de elecci\u00f3n de las formas oculares puras y de las  formas generalizadas leves o moderadas. El f\u00e1rmaco m\u00e1s habitualmente utilizado es el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":287,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 288 ","Option":" Inmunoglobulina intravenosa ","Feedback":"Inmunoglobulinas: indicadas en exacerbaciones recientes y graves, crisis miast\u00e9nica,  afectaci\u00f3n refractaria, pretimectom\u00eda, reca\u00eddas graves post-timectom\u00eda o MG neonatal ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":288,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 289 ","Option":" Intercambio plasm\u00e1tico ","Feedback":"Plasmaf\u00e9resis: indicada en exacerbaciones recientes y graves, crisis miast\u00e9nica,  afectaci\u00f3n refractaria, pretimectom\u00eda, reca\u00eddas graves post-timectom\u00eda o MG neonatal ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":289,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 290 ","Option":" Prednisolona ","Feedback":"Corticoides: Se utilizan como tratamiento de segunda elecci\u00f3n en las formas  generalizadas que no consiguen una mejor\u00eda satisfactoria con anticolinester\u00e1sicos. En ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":290,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia: ","numero":"Pregunta 291 ","Option":" Hay una respuesta normal a los agentes anest\u00e9sicos inhalatorios ","Feedback":"La relajaci\u00f3n que producen los anest\u00e9sicos vol\u00e1tiles puede llegar a relajar al paciente  incluso como para poder intubarle sin necesidad de relajantes neuromusculares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":291,"new":59.0,"Res":false},{"Question":" Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia: ","numero":"Pregunta 292 ","Option":" Puede haber una respuesta normal tras la administraci\u00f3n de succinilcolina ","Feedback":"La respuesta a la succinilcolina es impredecible (resistencia, sensibilidad o bloqueo fase  II). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":292,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia: ","numero":"Pregunta 293 ","Option":" Las pacientes con miastenia gravis necesitan el 10% de la dosis normal de atracurio ","Feedback":"Habitualmente son sensibles a los relajantes musculares no despolarizantes pues hay  menos receptores funcionales que bloquear. Se prefieren dosis peque\u00f1as de un relajante ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":293,"new":59.0,"Res":false},{"Question":" Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia: ","numero":"Pregunta 294 ","Option":" La gentamicina puede agravar la debilidad de la miastenia ","Feedback":"Los aminogluc\u00f3sidos se deber\u00e1n utilizar con precauci\u00f3n en pacientes con enfermedades  neuromusculares como miastenia gravis, Parkinson o botulismo infantil, ya que estos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":294,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia: ","numero":"Pregunta 295 ","Option":" El inicio del tratamiento con corticoides puede provocar insuficiencia respiratoria ","Feedback":"Es frecuente ver un empeoramiento inicial de la cl\u00ednica al inicio del tratamiento con  corticoides, por lo que es preciso utilizar una pauta ascendente. Se emplea prednisolona ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":295,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado? ","numero":"Pregunta 296 ","Option":" Una capacidad respiratoria forzada de menos de 2 litros ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":296,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado? ","numero":"Pregunta 297 ","Option":" Un diagn\u00f3stico reciente de miastenia ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":297,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado? ","numero":"Pregunta 298 ","Option":" EPOC ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":298,"new":60.0,"Res":true},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado? ","numero":"Pregunta 299 ","Option":" Timectom\u00eda transcervical ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":299,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado? ","numero":"Pregunta 300 ","Option":" Miastenia gravis grado III ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":300,"new":60.0,"Res":true}]